# メモ

2018-03-18

- 初めてリアルタイムでコンテストに参加した
- Cまで解きたかったけどだめだった
- Bで2回も失敗してしまったのが痛い

## B - Two Colors Card Game

- 初めての時間制限に焦ってしまった

- アルゴリズムとしては、
  - s, tそれぞれをマップに記録する、
  - sを頭から見ていく
    - s, tから同じキーで値を取得して差を取る
    - tmpと比較して、tmpよりも大きければtmpをその値で更新
  - tmpを出力

- という感じで、あとから考えたら簡単な問題でしたが、2回も失敗してしまいました

## 追記: 2018-03-20

- OCamlでマップ（ハッシュ）をうまく使うやりかたがわからない。

## C - 2D Plane 2N Points

- どうやったらいいのかわからなかった

- しょうがないので、red, blueそれぞれを要素の最小値でソートしてペアを作る、というヒューリスティックでやった
  - 意外と半分はアセプトされていたのがびっくり

- 「論理的に」考えられていたら、どういうふうにペアを作ればいいのかというところはわかったかもしれない
  - こういうところに苦手意識がある
  - スマートな解き方がわからない

- 配列を扱う場合はGoよりRubyのほうが柔軟性があって書きやすい
  - 二次元配列のソートとか、`Array.select`とか
  - Rubyを勉強しておいてよかった
  - やっぱりサクッと実装するには動的言語のほうが書きやすいかも
